林鄭係咪以為小英好似香港人咁容易比佢撚化？

兩國論起草人時代革命真係bb班

1986年，她參與世界貿易組織等國際談判，獲得政府賞識。在李登輝政府時期，她是國家安全會議諮詢委員，為「特殊的國與國關係」理論的主要起草人。2000年陳水扁政府上臺後，她以無黨籍學者身分擔任行政院大陸委員會主任委員。2004年，她加入民主進步黨擔任不分區立法委員。2006年，她擔任蘇貞昌內閣的行政院副院長，直到隔年總辭。

2008年，民主進步黨因總統選舉敗選下野，她在黨聲勢低落時當選黨主席，是該黨首位女性黨主席，她帶領該黨轉型並在幾場選戰中勝出。2010年11月，她參與新北市市長選舉，敗給中國國民黨候選人朱立倫。2011年她代表民主進步黨參選總統選舉，是臺灣首位女性中華民國總統候選人，但她敗給競選連任的中國國民黨候選人馬英九，而辭去民主進步黨主席。

2014年，她再度當選民主進步黨主席，並贏得地方公職人員選舉。2016年，她代表該黨參加總統選舉，擊敗了中國國民黨籍候選人朱立倫、親民黨籍候選人宋楚瑜；同時，該黨在立法院取得過半席次，為臺灣第三次政黨輪替。同年5月20日，其就任中華民國總統，是中華民國首位女性總統。2018年，民主進步黨在九合一選舉失利後，蔡英文辭去民主進步黨主席一職。2019年2月19日，在接受專訪時表態要競選連任總統。

小英33年前幫李登輝寫兩國論
30歲已經搞台獨
林鄭30歲做緊咩

仲考緊第一

689萬票民選女總統 VS 777票小圈子女特首
質素差唔多啦